[有直播]【學界精英足球賽】19/2 9:30 董之英VS湯國華 十六強 蒲崗村道公園

2018-2019 年度全港學界精英足球比賽

次圈(十六強)賽程（19／2）（二）

930
仁濟醫院董之英紀念中學 對 伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 1號場(oncc直播)

張振興伉儷書院 對 喇沙書院 2號場

1100
裘錦秋中學（葵涌） 對 觀塘瑪利諾書院 1號場
南島中學 對 香港華仁書院2號場

1230
港青基信書院 對 聖貞德中學 1號場
基督教香港信義會心誠中學 對 西島中學 2號場

1400
哈羅香港國際學校 對 天主教伍華中學 1號場
賽馬會體藝中學 對 拔萃男書院 2號場

地點：蒲崗村道公園足球場

基本賽制：
比賽以淘汰賽形式進行，上下半場35分鐘，不設加時，打和直接互射12碼。
大名單最多18人，每場可替換3名球員

參賽資格：
2000年1月1日後出生

收看直播方法：
oncc睇體

睇體 Facebook

評述：劉舜文、董之英學生

晉級之路

仁濟醫院董之英紀念中學 沙田及西貢區A Grade 冠軍

沙西區決賽圈 仁濟醫院董之英紀念中學2：0香港浸會大學附屬學校王錦輝中小學 沙田運動場

董之英達成沙西區16連霸

8隊種籽隊伍之一，精英賽首輪輪空

伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 元朗區A Grade 亞軍
元朗區決賽 伯特利中學2：1伊利沙伯中學舊生會湯國華中學 天水圍運動場

精英賽首輪 15/2 0930
伊利沙伯中學舊生會湯國華中學1：1(互射十二碼4：2)匯知中學

此留言 支持仁濟醫院董之英紀念中學

此留言 支持伊利沙伯中學舊生會湯國華中學

oncc睇體直播預告：

2月23日 (六) 09:00 - 學界精英足球賽 八強(第17場) 蒲崗村道公園
2月28日 (四) 08:30 - 學界精英足球賽 四強(第21場)蒲崗村道公園
3月9日 (六) 13:30 - 學界精英足球賽 決賽(第24場)旺角大球場

為董之英一手打造

今年有學界雙料決賽

2019年3月9日 旺角大球場 免費入場

14:00 學界精英足球賽 決賽

16:00 大專盃決賽 香港理工大學 VS 香港教育大學

同日港超
2019-03-09 14:30 冠忠南區 vs 富力R&F(oncc直播) 香港仔運動場
2019-03-09 17:30 夢想FC vs 傑志 青衣運動場
2019-03-09 20:00 理文 vs 和富大埔(oncc直播) 將軍澳運動場

平時練波將人當波踢 點輸

支持本地足球
幫推!

鍾凱文、黃梓豪(右)

黃兆田(右一)

陳嘉宝

沈俊謙(左)

首圈比賽開始，當中元朗區亞軍湯國華迎戰匯知中學。控球佔優的湯國華上半場初段有較多攻勢，當中前鋒李永城曾獲得單刀機會，惟面對出迎的門將卻射高。站穩陣腳的匯知其後亦有一次黃金機會，呈半單刀姿態的勞華斯起腳被湯國華門將及時封走，最終兩隊互交白卷完半場。換邊後賽事一度陷入僵局，直至匯知的黃廸衍開出罰球搏得吳子安甩手，文洪福及時趕到補中成1：0。不過湯國華不久後由後備入替的呂卓芹追成平手，並將比賽帶進互射十二碼階段。此前犯錯的吳子安及時將功補過，撲走對方2球十二碼，加上匯知有1人射高，結果湯國華互射十二碼贏3：1、總比數4：2淘汰對手。

湯國華隊長曾耀輝賽後直奔與門將吳子安擁抱，他坦言球隊值得在法定時間內勝出：「其實上半場已經有數腳射門柱邊出界，是稍稍欠缺運氣，而我在互射十二碼階段也的確處理得不太好（被撲出）。」球隊晉級後已經追平上屆首次亮相的成績，而下仗將會硬撼沙西區霸主仁濟醫院董之英紀念中學，曾耀輝指會好好利用上屆經驗：「上年有師兄帶著我們，今年到我們帶領師弟，加上最後一年真的特別珍惜。希望汲取上年的經驗，到時先做好防守。」他又補充董之英實力確比球隊高，但湯國華球員勝在團結。

巴打做野好快手

【學界精英足球賽】董之英上上籤 西島拔萃體藝陷死亡下線

特別嗚謝：
元朗足球
體路
hk01
ONCC
upower

930
張振興伉儷書院 對 喇沙書院 2號場

對於下年年初舉行的精英賽，郭浩霖(張振興)指會與一班中六的同學盡最後努力：「雖然我們有半隊都要考DSE，可能會減少練習，但我相信大家都會盡力踢好精英賽，並比去年更進一步殺入八強。」他又寄語師弟來年繼續努力，再次打入決賽替他們出一口氣。

1100
裘錦秋中學（葵涌） 對 觀塘瑪利諾書院 1號場

【足球精英賽】由4人球隊到地區冠軍 葵裘錦秋誓捍衛校隊尊嚴
今屆以葵青區冠軍奪得種子隊身份的裘錦秋中學（葵涌），曾因校內足球風氣不盛行，足球隊遭學生及外界莫視，一度跌至第二組別作賽。幸得舊生兼教練朱兆基，以及現任隊長莫鎮賢(夢想FC預備組)堅持留守，終逐步重建球隊，這趟精英賽球員除了要證明自己，亦希望為裘錦秋足球隊爭一口氣，捍衛尊嚴。
能夠再贏走葵青區冠軍，裘錦秋足球隊教練兼舊生朱兆基佔了不少功勞，綠茵場上經驗老到的他，站在場邊指揮球員，卻只是個初哥。轉眼間領軍已近4年，當初選擇於母校執起教鞭，除了愛，還有責任，「當年與盧均宜就讀同一個教練班，想找個地方實踐知識，眾所周知裘錦秋籃球、排球及游泳都很強，與其他項目形成很大對比，學生基本上不會放時間在餘下的運動上。我倆卻認為足球是香港最受歡迎的運動，沒理由沒人理會，希望攜手助足球隊慢慢提升上來。」
可能說沒人理會是有點誇張，但當時的足球隊的確在學生眼中地位甚低，紛紛以讀書為由缺席練習，最壞情況甚至全隊只得4人出席操練，就連組成一隊的人數亦不足。

南島中學 對 香港華仁書院2號場
【足球精英賽】香港華仁明日大戰南島 郭嘉諾盼母校再創奇蹟
香港華仁前年從D2升班，去年於D1瀕臨降班，今年卻奇蹟地殺入港九D1決賽。雖然決賽以0：2不敵拔萃男書院，但當日香港華仁師生校友總動員坐滿石峽尾運動場的場境，郭嘉諾依然歷歷在目，「眼見當日（港九D1決賽）有一些很多年沒有再見的舊生到場支持，有些更要由公司『蛇王』來睇波，場面非常溫馨，堪稱前所未有。」郭sir當日披起教練外套，在場邊指點迷津，他欣賞一班師弟決賽時所展示的態度，「他們由決賽第一分鐘搏盡到最後一分鐘，雖然最後也落敗，但他們已經踢出生命中其中一場最重要的比賽。」對於香港華仁來說，絕對是一場值得紀念的決賽。
香港華仁於足球精英賽即將亮相，郭sir透露二十年前自己與精英賽只差一步，「最後一年在D1 A Grade奪得亞軍，但由於大部份球員都選擇準備公開試，所以便沒有報名參加，自此香港華仁便再未晉身精英賽。」失去參與學界最高殿堂的足球賽事，郭sir內心當然失望。眼見今年足球隊殺入精英賽，他亦為母校高興，「今年足球隊可謂彌補了我們這班舊生的遺憾，繼上次港九D1決賽後，相信很多舊生都希望在精英賽到場支持校隊。」二十年前的精英賽夢，郭嘉諾寄望今年一班師弟為校圓夢。

1230
港青基信書院 對 聖貞德中學 1號場

【足球精英賽】聖貞德大勝晉級 隊長：要讓外界見識到我們的實力

今年港島D3冠軍聖貞德中學旗開得勝，以5：1大勝葵青區亞軍香港道教聯合會圓玄學院第一中學。聖貞德行軍速度高，隊中「聖貞德三叉戟」植朗亭、鄭俊毅、柯政廷(南區預備組)均有過人速度，頻頻突破撕破對手防線。
賽後隊長鄭俊毅表示今場球隊打出賽前部署，「教練希望我們多做一腳傳球、放直線，今場我們都確實造出了這樣的組織，打破對方防線，成功取得入球。」這名中六生表示球隊要在今次精英賽證明球隊實力，「我們以D3冠軍的身份晉身精英賽，可能會被其他學校『睇低一線』，所以今次精英賽要讓外界見識到我們的實力，當然我們亦要見識到外界的實力。」謙虛中帶點自強不息的感覺，鄭俊毅叫人不要輕視一眾D3冠軍。

基督教香港信義會心誠中學港島中學 對 西島中學 2號場

西島嘅 最有價值球員兼最佳防守球員Yanov Van Raad 同 最佳射手 Adrien Doneux 雙雙負傷，將無緣本屆精英賽

重頭戲

1400
哈羅香港國際學校 對 天主教伍華中學 1號場

請支持伍華膠波仔青訓
上季華人神射手、最佳青年球員 林衍廷
本季華人神射手 陳廣豪

賽馬會體藝中學 對 拔萃男書院 2號場

中四生陳傲軒賽後解釋花名「美斯」的由來，「中一加入足球隊時，第一次與年紀較大的足球隊師兄踢友誼賽。在那一場比賽我屢次『一個扭幾個』，一班同學有見我盤扭技術了得，加上當時我身材矮小，便稱我為『美斯』。」
綽號的「沙維」的鄭進泓並不像西班牙足球名宿沙維（Xavi）一樣踢中場中，他在男拔是一名翼鋒，在南區青年軍則是一名防中，他為這綽號解釋：「因為剛進男拔時，我在第一課操練穿著沙維球衣，故當時教練就叫我『沙維』，其他隊友都逐漸繼續以『沙維』稱呼我。」

落大雨，照踢？

等九點鐘就知
東網個節目係九點鐘開始

子厚知唔知西島果兩個本身有冇踢開球會

想睇哈羅

雷暴警告去到10點半 唔腰斬都要延遲了